所有學生同我入嚟認住呢個組織

[轉發]
香港菁英會學界菁英理事會梁浩賢主席：

鄙人與 閣下於皇仁及科大同窗十年，現見 閣下貴為香港菁英會轄下學界菁英理事會主席，冀向現今同處學界之菁英討教，望不吝賜教，真理愈辯愈明。

素知 閣下修讀環球商業管理，必為學界菁英、未來商界棟樑，對本港社會撕裂及經濟波動之因素——逃犯條例修訂風波想必有獨到見解。六月過百萬市民上街後，特首林鄭月娥宣告繼續二讀，而和平理性的示威演變成衝擊立法會，換來「暫緩」的是與 閣下年齡相約的年輕人的汗水及鮮血。其後香港人經歷一場動盪的夏天，更多的和平集會，以至全球登報、不合作運動、佔領立法會、各區連儂牆，抗爭遍地開花，甚至不幸有以死明志的年輕人。抗爭迎接而來的卻非政府的聆聽，而是打開警察濫權濫捕、警黑勾結的潘多拉盒子。

於警察威權及黑社會白色恐怖之下，不少抗爭者及記者身體受傷害，傷重者更單目失明；街坊市民平白無故吸入有害催淚彈，路邊長者眼鼻不適、初生嬰兒罹患紅疹；年輕如十三歲女童等遭無差別被捕者更可能面對牢獄之災及喪失 閣下現今所處之大好青春。同為香港一員，相信 閣下身為港人，對兩個月來的新聞畫面歷歷在目，漫長炎夏罄竹難書，容鄙人在此駐筆。

得悉 貴會香港菁英會宗旨為「匯聚青年精英、研究傳播國情、關注社會熱點、構建時政智庫」，更蒙行政長官林鄭月娥、中聯辦主任王志民、副主任仇鴻及陳冬贊助，龐大資源下定必對有社會熱點過人見解。 閣下在 貴組織學界菁英中，與其他青年精英積極參與社會事務以及籌劃例如交流團及社會服務等各種青年活動，亦無疑對現今香港青年面對的困境瞭如指掌。

鄙人敢請教主席，香港面對主權移交後前所未有的社經困局，各方應當何去何從？特區政府及中聯辦對 貴會及 貴組織寄予厚望，於社會日益撕裂、反對政權聲音一波接一波之際， 貴會及 閣下亦應該如何自處？望昔日同窗依然能切磋砥礪，鄙人洗耳恭聽。

謹祝 光復香港 時代革命

Robert Yuen

中国深圳南方科技大学首届“港澳与内地高校师生交流计划”（“万人计划”）交流生

香港科技大學應屆畢業生